<華為> 孟晚舟被捕與「習特」晚宴時間巧合

都幾有trump風格
上次就食甜品放導彈， 今次就搞你華為

在中美貿易戰「休戰」期間，突傳出華為集團高層在加拿大被捕，有時事評論員及學者分析，指即使「休戰」，美方是不會放棄打壓中國，現時對中國由貿易戰添加科技戰，預計中美關係會進一步惡化。（黃樂濤 報道）

美國多次針對中國的科技公司，其中焦點落在中國最大科技公司之一的華為，副董事長孟晚舟被捕後，可能使華為在全球的發展受到影響，而中美關係恐會出現變化。

對於孟晚舟被捕，中國時事評論員金仲兵周四（6日）對本台表示，雖然中美貿易戰「休戰」90日，看似貿易戰暫時告一段落，但事實並非如此，只是美國用另一種方式來打壓中國，將貿易戰加上科技戰，可以長遠影響中國的發展。

金仲兵說︰對華為的這個影響，我覺得還是很大的，就是未來不排除對華為、對其他的一些高科技公司呢，進一步加強這種監管的這個可能性，加上這個中美貿易爭端的大背景，我想這方面的動作，只能強化不可能減弱，那麼這個情況下，對中國的高科技企業，確實我覺得殺傷力還是挺大的，中國當時定了這個「中國製造2025」，這個目標就是現在面臨一個很大的壓力和考驗。

台灣的國家政策研究基金會學者曾志超表示，孟晚舟被捕事件，影響華為發展，明顯引發中國不滿，這會成為中美關係惡化的導火線，估計中美貿易戰「休戰」90日後，雙方會有新一輪的貿易爭端。

曾志超說︰美國為甚麼這樣下手，這是一個非常明確的方向，它一定要把中國最大的廠商，要遏止「中國製造2025」這個發展，這個停戰90天這個部分，其實只是說大家有一個下台階，本來在這個90天，就是一個非常不確定的因素，它（美國）本來就不是真的要把這個（貿易戰）停戰，再加上就是說又發生這個事情，對他們這個衝突的升級，還是有可能的。

孟晚舟在上周六（1日）被捕，剛巧當天是特朗普和習近平在阿根廷G20峰會後共晉晚餐，有外界認為，特朗普與習近平可能知道孟晚舟被捕，是談判的籌碼。清華大學前政治學系講師吳強認為，G20峰會與孟晚舟被捕的時間非常微妙，很難估計背後是否另有原因。

吳強說︰孟晚舟被捕的事情時間非常微妙，她被捕的行動發生是在12月1日，也就是中美（元首在）阿根廷布宜諾斯艾利斯峰會晚餐會前，現在消息釋放出來，時間也很微妙，所以我總體來看，就是美方一個特意挑選的一個司法行動，但是看起來，並沒有影響中美貿易戰的會談和後來達成的協議。

美國國家安全顧問博爾頓（John Bolton）周二（4日）曾呼籲，立法禁止中國竊取知識產權產品和服務進口到美國，又指美國或有權力在各個領域對知識產權盜竊採取更強硬的立場。

除了美國封殺中國的科技公司外，近期華為亦頻遭加拿大、美國、澳大利亞及歐洲國家抵制，英國早前宣布停止與華為的合作，最大電訊商英國電訊集團（BT）亦表示，打算於兩年內將華為設備從其核心4G網絡中刪除，同時將華為排除在核心5G網絡設備供應合約的競投程序之外。

中美貿易戰陰霾未散，再加上孟晚舟被捕的消息，導致亞太區多地股市大跌，港股低開後最多跌803點，與華為5G概念、供應鏈的股票都受波及，包括手機設備、電訊設備、半導體股以及軟件股等，全線下跌。

侵侵下緊一步很大的棋

時間啱啱好

做實事